\chapter{历史背景}
\newpage
\section{OTA for Win32}
\subsection{Delphi 4\ 之前(已废弃)} 

根据\ Erik Berry\ 的描述，那时的\ OTA\ 十分的复杂，因为在\ Delphi\ 语言诞生的时候，接口并不是其中一个概念。由于这一套体系已经被废弃，所以本文不再详述。
\subsection{从~Delphi 4~开始}
当接口概念加入之后，Borland R\&D\ 向开发者提供了新的\ Open Tools Architecture (for Win32)\ 来扩展\ IDE\ 
的功能。你不可能忽略\ OTA，因为它实在太强大了，只是全面的学习需要太多的时间精力。

Mark Miller\ ，OTA\ 架构作品\ CodeRush\ 的作者，发明了一套很不错的\ API\ 来扩展\ IDE，称为\ RushAPI 
(for Win32)。由于\  CodeRush\ 是商业软件，所以我没有机会了解它是用何种方式实现的 (C++\ 还是\ Delphi)。在\ 
Delphi 8\ 发布前，Mike\ 的公司与\ DevExpress\ 合并。从那时起，除了支持\ Visual Studio .NET\ 
的版本，再也没有看到创新性的\ CodeRush\ 版本。所以你无法利用\ CodeRush\ 或者\ RushAPI\ 来扩展\ Delphi 
8/2005/2006。这很令人遗憾。

其他的商业软件例如\ Castalia\ 也实现了类似的架构，只是除了开发的公司，没有其他人了解其中的奥妙。

开源的\ OTA\ 项目例如\ GExperts\ 和\ CnPack\ 都没有实现这样的插件架构，但是它们仍然很容易扩展。当然或许还有其他的\ OTA \ 
或者\ SDK，但是我不知道。
\section{OTA for .NET}
从\ C\#Builder 1.0\ 开始，Borland Developer Studio IDE\ 开始提供\ OTA for .NET。

为了开发\ ConvertAddIn\ 和\ FavouritesMenu, Marc Rohloff\ 设计一个特别的架构来实现这些\ .NET OTA\ 
工具。它是开源的，但是我知道最近才注意到它的存在。但我已经在\ SBT\ 的道路上走了这么远了，所以懒得回头了。Mark\ 的架构减少了对于\ OTA 
API\ 的依赖，但是我不知道可否以它为基础做一个\ SDK\ ，就像\ LeXDK。

David Hervieux\ 制作了\ Sharp Builder Tools。SBT\ 最新的版本号是\ 3.1。当然这个版本太老了，不支持\ 
Delphi 2005/2006 (实际上只需要一点点修改)。尽管\ David\ 在\ Borland\ 主持的\ OTA\ 
比赛中夺冠，他没有能够继续这个开源项目，因为''too many problems with Borland''。他使用的开发语言是\ C\#。

我使用了\ SBT\ 代码来开发\ Code Beautifier Collection (以及它的前身\ JCFExpert)。那时我发现很容易扩展\ 
SBT\ 然而我不得不将自己的代码混杂进去。看得出来\ David\ 还来不及完成一个灵活的插件架构。

受他的想法启迪，我利用这些代码设计了一个\ SDK\ 用于\ OpenTools\ 的开发。虽然不如\ RushAPI\ 
那样强大，但是，它已经可以减少很多扩展\ IDE\ 的难度。Code Beautifier Collection\ 现在也是利用这个\ SDK\ 
开发的。LeXtudio OpenTools SDK\ 就是这个\ SDK\ 的名字。LeXDK\ 是其简称。
\section{更多消息}
难免有人会害怕使用一个\ SDK\ 来做开发，因为或许这减少了他们的自由发挥。实际上，LeXDK\ 没有限制你直接利用\ IDE OTA\ 
来开发。你甚至可以直接用\ OTA\ 来开发一个插件\ feature。
