\chapter{步骤}
CBC~是我可以给与你的最好的范例。以我所写的~minus/plus~为例子，例如~C\#Builder Goodies Plus 
(Lextm.CSBuilderGoodies.Plus.dll)。

\section{如何开始一个~Plus}
每一个~plus~都包含至少一个特性。在我的计划中，C\#Builder Goodies Plus~仅仅包含有一个特性。 
这个特性包含了原本属于~C\#Builder Goodies 1.1~的''Doc Preview''功能。

\subsection{第一个\ Plus}
在~SharpDevelop~(或者其他~C\# IDE)中建立一个空的工程，名称是~Lextm.CS\-Builder\-Goodies.Plus。

\boxing{Plus\ 被作为名称的最后一部分，以表明这是一个\ Plus\ 工程。Lextm\ 被使用是因为\ \lextm\ 是作者。}

\subsection{你的第一个特性}
添加一个名为~CSBuilderGoodiesFeature~的类。它的基类是~CustomFeature。

\code{ public class CSBuilderGoodiesFeature : CustomFeature \{ //\ldots \} }

CustomFeature~应该作为每一个特性的基类。这个类型实现了~ILoadableFeature~接口。

上面建立的是一个空的类。下面我们需要填充它。

从版本~5.3.1.1124~开始这个类不再需要实现~Singleton~模式，但是必须有一个公开的无任何参数的构造器：

\code{ public CSBuilderGoodiesFeature( ) \{ //\ldots \}}


以下是进一步开发时需要考虑的一些细节问题：

\begin{description}
  
  \item[菜单项] 菜单项是特性与~IDE~间的桥梁。在特性中定义你需要的菜单项，LeXDK~会按照你 的定义来创建这些菜单项。
  
  \item[首选项] 一般的特性都需要管理首选项。你可以使用内建的管理服务或者自行管理。
  
  \item[Plus2~注册文件] 它是~LeXDK~用来注册各个~Plus~的关键信息。Framework~需要读取 
  注册文件以便加载各个~Plus。没有注册文件的~Plus~会被认为是无效的，不会被正确加载。
  
  \boxing{由于~.plus2~文件独立于~plus~工程，所以，相关细节请参见附录。}
\end{description}

上面提及的内容将会在下面的各个小节中予以详细说明。

\section{定义菜单项}
\code{ //Taken from CSBuilderGoodies Plus.\\
private const int DefaultViewDocShortcut = SharedNames.ALT + (int)Keys.Q;\\
private const string MenuViewDoc = "CBCExpertViewDocMenu";\\
private const string MenuLeXtudio = "CBCLeXtudioMenu";\\

private const string MenuTextViewDoc = "View Doc";\\
/// $<$summary$>$\\
/// Registers menus.\\
/// $<$/summary$>$\\
protected override void IDERegisterMenus()\\
\{\\

\tab base.IDERegisterMenus();\\

\tab // View Doc\\
\tab RegisterMenu(\\
\tab \tab CreateActionMenu(\\
\tab \tab \tab MenuItemLocation.Child,\\
\tab \tab \tab MenuLeXtudio,\\
\tab \tab \tab MenuViewDoc,\\
\tab \tab \tab DefaultViewDocShortcut,\\
\tab \tab \tab MenuTextViewDoc,\\
\tab \tab \tab new EventHandler(DoViewDoc)\\
\tab \tab )\\
\tab );\\

\}\\

private static void DoViewDoc(object sender, EventArgs e) \{\\
\tab CsbGoodies.QuickdocViewer.Activate();\\
\}\\
}

共有四类菜单对象可以定义，分别是~Action\-Menu，Emyty\-Menu，Separator\-Menu，和~Place\-Holder\-Menu。
\begin{description}
  \item [Action Menu] 一个带有回调函数/事件响应函数的菜单。
  \item [Empty Menu] 例如~LeXtudio~菜单项，单击它不会触发任何事件响应，而下级菜单将会显示出来。
  \item [Separator Menu] 会被转化为菜单中的一个分隔符。
  \item [PlaceHolder Menu] 不会被转化为一个实际的菜单项。它们仅仅是作为占位符。菜单树的根节点就是一个不错的例子。
  
\end{description}

在上面的例子中，C\#Builder Goodies Plus~创建了一个名叫''View Doc''的~IDE~菜单项。

首先，重载名叫~IDERegisterMenus~的函数，你需要在这里创建所需要的菜单项。

\boxing{开头的时候调用基类的同名函数(尽管当前是空的)以防止我今后在里面添加新的内容。}

RegisterMenu~函数调用的目的是为你注册一个菜单。把一个菜单对象作为参数传给它。

一个类别的菜单对象可以通过调用对应的函数来创建，例如~CreateActionMenu。

这里，Doc Preview~菜单项通过调用~CreateActionMenu~函数创建的，作为~MenuLeXtudio~的子项。
它的名字是~MenuViewDoc。 它的快捷键是~DefaultViewDocShortcut，而菜单上的内容是~MenuTextViewDoc。
当你在~IDE~中最终单击这个菜单项，DoViewDoc~将被启动。

\boxing{由于~Galileo OTA~的限制，菜单的名字，MenuViewDoc，不能够包含''.''(否则会出现运行时错误)。}
\section{管理特性的首选项}
现在~LeXDK~提供首选项注册表（Property Registry）来提供基本的管理服务。如果你需要更高级的服务，你可以自己管理，并且连接到~LeXDK。

\boxing{什么是首选项呢? 一般来说，首选项指的是就是用户设置。首选项在~IDE~启动时被加载，并在合适的时机保存。}

现在只有简单类型的选项，例如~int、char、string、bool~和~enum~等，可以使用属性注册表来管理。
CBC~自带的多数特性都采用了一样的方法来管理选项。

假设你使用了复杂类型的选项，例如~list、array、table~或其他，那么你最好自行管理它们。FavoritesFeature~和~ 
ComponentNamerFeature~两个特性就是很好的例子。

\subsection{使用~LeXDK~的属性注册表}

每当你需要读取一个选项，例如~AStyle~可执行文件的路径，你可以呼叫属性注册表。 
PropertyRegistry.Get(''AStylePath'')就会得到已保存的路径信息（如果没有相关记录，则会返回~null）。
安全起见，呼叫时可以加上默认值，例如~PropertyRegistry.Get(''AStylePath'', 
''C:$\backslash \backslash$'')，这样一旦没有相关记录，
那么你给出的默认值将会被返回。保存选项时使用~PropertyRegistry.Set(''AStylePath'', 
''C:$\backslash \backslash$'')。

\subsection{高级管理}
如果需要自行管理选项，那么在特性类型中~LoadPreferences, 
SetDefaultPreferences~以及~SavePreferences~三个函数需要被重载。

一般来说你有很多方法来实现对首选项的管理，但是我推荐~David~在~Sharp Builder Tools~中使用的方式。

定义一个首选项类型（名字任意），然后将它标记为~[Serializable]。由于~.NET~的要求，这个类需要一个~public~构造器。 
下面的例子来自~ComponentNamerFeature~特性类，表明了如何正确的读写设置。

\code{ [System.Serializable]\\ public sealed class Preferences \{\\

\tab private ControlPrefix[] controlPrefixes;\\

\tab public ontrolPrefix[] ControlPrefixes \{\\
\tab \tab get	\{\\
\tab \tab \tab return controlPrefixes;\\
\tab \tab \}\\
\tab \tab set \{\\
\tab \tab \tab controlPrefixes = value;\\
\tab \tab \}\\
\tab \}\\
\tab public Preferences( ) \{	\} \\

\}\\

public static Preferences Options;

public override void LoadPreferences( ) \{\\
\tab base.LoadPreferences();\\
\tab Options = SerializationService.Load(this.GetType(),\\
\tab \tab typeof(Preferences)); \\
\}\\
public override void SavePreferences( ) \{\\
\tab base.SavePreferences(); \tab SerializationService.Save(this.GetType(), \\
\tab \tab Options));\\
\}\\
public override void SetDefaultPreferences( ) \{\\
\tab base.SetDefaultPreferences();\\
\tab	if (options == null)\\
\tab	\{\\
\tab \tab		options = new Preferences();\\
\tab \tab		options.ControlPrefixes = new ControlPrefix[0];\\
\tab	\}\\

\tab	if (options.ControlPrefixes == null\\
\tab \tab			$||$ options.ControlPrefixes.Length == 0) \\
\tab    \{\\
\tab \tab       ArrayList list = new ArrayList();\\

\tab \tab        list.Add(new ControlPrefix("bt", "Button"));\\
\tab \tab        list.Add(new ControlPrefix("chk", "CheckBox"));\\
\tab \tab        list.Add(new ControlPrefix("cb", "ComboBox"));\\
\tab \tab        list.Add(new ControlPrefix("lv", "ListView"));\\
\tab \tab        list.Add(new ControlPrefix("txt", "TextBox"));\\

\tab \tab		options.ControlPrefixes =\\
\tab \tab \tab (ControlPrefix[]) list.ToArray(typeof(ControlPrefix));\\
\tab     \}\\
\}\\
}


这是你的代码中需要使用首选项对象的地方就应该使用~Options。

如果你需要在特性类之外使用这个首选项对象，此时你需要首先得到这个特性类的一个对象。这可以通过
使用特性注册表（Feature Registry）来得到。给~FeatureRegistry.GetFeature~传一个完整
的类型名称，那么你需要的对象会以~ILoadableFeature~形式返回。

\subsection{在\ Global Preferences Dialog\ 中注册选项页}
\code{ //Taken from CodeBeautifiers Plus.\\
private const string TabAStyle = "AStyle";\\
private const string TabJcf = "JCF";\\
private const string TabCBGeneral = "Beautifiers";\\
protected override void IDERegisterTabs() \{\\
\tab base.IDERegisterTabs();\\
\tab RegisterTab(CreateTabNode(TabCBGeneral, 
typeof(Gui.CodeBeautifiersGeneralPage)));\\
\tab RegisterTab(CreateTabNode(TabCBGeneral, TabAStyle, 
typeof(Gui.AStylePage)));\\
\tab RegisterTab(CreateTabNode(TabCBGeneral, TabJcf, typeof(Gui.JcfPage)));\\
\}\\
}

一般来说需要设计一个窗体，以便用户修改首选项。你可以在~LeXDK~的~FormPreferences~中注册一页，或者自己注册。

上面的代码就注册了~FormPreferences，共有三个页面。你可以从中看出两种页面来:

\begin{description}
  \item[没有上层节点的页面] 这样的页面会被~LeXDK~创建在''Features''节点下面，
  例如这里的''Beautifiers''。
  
  \item[有上层节点的页面] 其他两页都是这样的，它们的上层节点是''Beautifiers''。
\end{description}

你需要添加对应的页面类型作为第二个或第三个参数（忽略的话这个页面将是空的），这些类型
的实例将由~LeXDK~稍后创建。

页面类型必须继承于~LeXDK~中的~CustomPage~类型。这一类型其实是用户控件（User 
Control），所以可以使用窗体设计器来设计。
\boxing{你不再需要重载~IDERegisterComponents~方法，它已经被删除了。}

最后，需要将首选项和这个页面关联。关联是通过重载~PreferencesToUI~和~UIToPreferneces~两个函数实现的。 \code{ 

public override void PreferencesToUI( ) \{\\
\tab base.PreferencesToUI();\\
\tab switch ((ParentType)PropertyService.Get("ParentType", ParentType.Default)) 
\{\\
\tab \tab case ParentType.Tools:\\
\tab \tab \tab rbUnderTools.Checked = true;\\
\tab \tab \tab break;\\
\tab \tab case ParentType.CNPack:\\
\tab \tab \tab rbUnderCnPack.Checked = true;\\
\tab \tab \tab break;\\
\tab \tab default:\\
\tab \tab \tab rbNewMenu.Checked = true;\\
\tab \tab \tab break;\\
\tab \}\\
\}\\

public override void UIToPreferences( ) \{\\
\tab base.UIToPreferences();\\
\tab PropertyService.Set("ParentType", GetCurrentParentType());\\
\}\\
}
\subsection{不注册\ Global Preferences Dialog\ 的方式}
你或许会喜欢用一个独立的对话框让特性的用户设置特性选项部分。这也是一个不错的选择。
在你的~Plus~里面设计一个这样的对话框，然后在你的特性里面加入一个管理用的菜单项来激活这个对话框。

当然还有其它方式。如果你看看~ArtCSB Plus，你可以看到这一部分代码允许用户通过操作~Designer 
Navigator Form~来修改设置。

\section{Assembly~信息}
我建议你为所写的\ plus\ 提供下面的信息。

\code{ using System.Reflection;\\
using System.Runtime.InteropServices;\\
using System;\\
using System.Runtime.CompilerServices;\\

[assembly: AssemblyCulture("")]\\

[assembly: ComVisible(false)]\\

[assembly: CLSCompliant(true)]\\

[assembly: AssemblyTitle("*")]\\

[assembly: AssemblyDescription("A Plus for CBC.$\backslash$r$\backslash$n" + 
"Codename: *$\backslash$r$\backslash$n" + "Written by *.")]\\

[assembly: AssemblyConfiguration("*")]\\

[assembly: AssemblyVersion("*.*.*.*")]\\

[assembly: AssemblyProduct("***")]\\

[assembly: AssemblyCompany("*")]\\

[assembly: AssemblyCopyright("All Right Reserved. Copyright (C) ****-****, 
*")]\\

[assembly: AssemblyTrademark("*")]\\
}

一般来说\ Culture\ 应该空着。Title\ 作为一个很短的\ plus\ 名字，而\ Product\ 则是一个完整的名字。Description\ 
包含对于这个\ plus\ 的描述。对于\ feature\ 的描述添加在\ .plus2\ 文件中。

Configuration\ 用来标明授权协议。你可以使用开源或其他有效的协议。

Version\ 是这个\ plus\ 文件的版本号。

其他的内容你可以自由添加。

上面你提供的信息会被~Utilities Plus~的~Plus Manager~特性显示出来。

\section{更多}
记住这是一个\ SDK for .NET OTA，任何\ .NET\ 语言都可以用来开发，甚至可以混合多种语言。例如，AddMany 4.1\ 是由\ 
Delphi for .NET\ 开发的，而我做的封装是纯粹的\ C\#.

SDK\ 本身可以通过加入更多的类来实现扩展。这些类可以放在\ Minus\ 工程中(当然通过加入新的~Minus~这 减少了\ OTA\ 开发的复杂度)。

我选择\ GPL/LGPL\ 就是为了让这个\ SDK\ 永远开源。但是使用~LeXDK~开发的~Minus~和~Plus~项目应该不 
受它们的限制，也就是说你可以使用~LeXDK~来开发非开源的特性。

这个~SDK~现在仍然在它的初级阶段。我写的更多有意思的~feature~或者库还不是十分的成熟，所以没有加入。 
所以，继续等待，或者加入进来。如果你创作了一个~Minus~或者~Plus，把它发给我(有无源代码并不重要)。我 
可以在~CBC~的主页上面发布相关的消息，让别人了解你的工作。

另外我必须强调，在~LeXDK~的早期，很多内容可能经常变动，所以，请注意始终以最新版本的指南为准，较老的版 
本可能已经过时了。而且，应该以英文版本的内容为准，因为很多时候中文翻译版本都是最后更新的。

让我们建立一个我们的社群好了。
