%\begin{CJK*}{GBK}{song}
%\section
\chapter{开发历史}

\emph{“记得那些日子吗？”}

CBC\ 的成长之路。
\piccbc
\newpage
在\ Readme.pdf\ 文件中有一个更详细的记录。
\begin{itemize}
    \item 2007-07-07 Code Beautifier Collection 6.0.0.1014 (GrapeVine)
  \begin{enumerate}
    \item + 在合适的地方加入了~Vista~样式和任务对话框。
    \item + 符合~Vista UAC~规范。
    \item * 改进了安装体验。
    \item + 加入了~Object Pascal~代码样式编辑器。
    \item * 修正了报告在~Google Code~主页的全部缺陷。
  \end{enumerate}
  \item 2007-03-07 Code Beautifier Collection 5.3.3.1005 (HardQuery Release 2
  Update 3)
  \begin{enumerate}
    \item * 修正了~Code DOM~相关的缺陷。
    \item + 在~Typing Speeder~加入了对于~C\# XML~注释的支持。
    \item + 加入了~Icon Browser~特性。
    \item + 加入了~Line Counter~特性。
    \item * 解决了~Plus~加载过程缺陷。
  \end{enumerate}
  \item 2007-02-10 Code Beautifier Collection 5.3.2.1125 (HardQuery Release 2
  Update 2)
  \begin{enumerate}
  \item * 重做~File Aid~对话框。
  \item + 加入~InDate Error~对话框。
  \item * 修正编号~\#39~的缺陷。
  \item * 改进~Doc Preview~对话框。
  \item * 重做~AutoComplete~特性。
  \item * 改进~Source Navigator~对话框。
  \item * 加强~ProjectAid~特性中的自动激活工程功能。
  \item * 加强了~InDate~特性中的自动升级功能。
\end{enumerate}
  \item 2006-12-9 Code Beautifier Collection 5.3.1.1124 (HardQuery Release 2
  Update 1)
    \begin{enumerate}
      \item + 加入了基于~log4net~的~LoggingService~单元。
      \item - 删除了~MarcClifton~的~Debug~单元。
      \item * NDoc~工程被~Sandcastle~工程取代。
      \item * JCF 2.25~更新。
      \item + 加入了一个复活节彩蛋。
      \item + MSBuild~和~MSBee~被用在构建过程中。
      \item + InDate~用户界面变得十分简洁。
      \item + Source Navigator~增强。
      \item * 修正了两个缺陷, \#36~和~37。
      \item * 文档更新。
    \end{enumerate}
    \item 2006-10-21 Code Beautifier Collection 5.3.0.1123 (HardQuery Release 2)
    \begin{enumerate}
      \item + LeXDK~加入属性注册表和序列化服务。
      \item - 首选项服务已被删除。
      \item + 加入~ProjectActivato~和~Source Navigator~两个特性。
      \item + 架构中所有未处理异常都可以被捕捉。
      \item + ArtCSB~和~Sharp Builder Tools~剩余的特性全部导入。
      \item + 加入对~Clearer, DILMerge~和~ProcessChecker~的支持。
      \item * 文档更新。
    \end{enumerate}
    \item 2006-09-16 Code Beautifier Collection 5.2.0.1123 (HardQuery)
	\begin{enumerate}
	\item * LeXDK~核心更新。
	\item * WiseEditor Plus~升级到~1.0。
	\item * C\#BuilderGoodies Plus~升级到~1.0。
	\item * AddMany Plus~升级到~1.0。
	\item + WiseEditor Plus~中增加~Readme~特性。
	\item + NFamily Plus Beta~加入，默认禁用。
	\item + ArtCSB Plus Beta~加入，默认启用。
	\item * 修正了标记~24(Doc Preview), 25(Preferences), 26(Format Document), 32(Console
	Project), 33(Plus Manager)的错误。
	\item + CodeBeautifiers Plus~现在支持撤销美化的功能。
	\item * .feature~文件后缀改为~.ota。
	\item * 文档更新。
    \end{enumerate}
\item 2006-7-2 Code Beautifier Collection 5.1.1.1117 (NixNewNer Update 1)
	\begin{enumerate}
	\item + 加入\ .plus2\ 文件格式。
	\item - 文件格式\ .plus\ 不再使用.
	\item + 加入\ plus2plus2\ 工具的源代码。
	\item + 首选项对话框中支持多级的标签页结构。
	\item + 加入\ CB Plus General Tab\ 标签页。
	\item - 在\ BDS 1.0\ 下，FileWizards\ 被禁用。
	\item + 名叫\ InDate\ 的自动更新工具被加入。
	\item * 修正了\ Bug 14\ 和\ 15。
	\item * License.pdf\ 文档更新。
	\end{enumerate}

\item 2006-6-8 Code Beautifier Collection 5.1.0.1117 (NixNewNer)
	\begin{enumerate}
	\item * Plus Manager\ 界面重做。用\ TreeView\ 替换了\ ListView。
	\item * AutoCompletion\ 性能初步优化。
	\item + 向\ Code Templates\ 中加入了\ XML\ 注释标签。
	\item * \#13 bug\ 解决。
	\item - Input Helper\ 被禁用。
	\item * AddMany Plus\ 在\ BDS 1.0\ 下已经可以使用。
	\item - WiseEditor Plus\ 中的\ FileWizards\ 在\ BDS 1.0\ 下无效。
	\item * 文档更新。
	\end{enumerate}

\item 2006-5-31 Code Beautifier Collection 5.0.2.1018 (WalkPace Update 2)
	\begin{enumerate}
	\item * LeXtudio\ 图标更改。
	\item + Tip of the Day feature\ 加入到\ Utilities Plus\ 中。
	\item + 加入一个初级的\ Input Helper feature\ 到\ C\#Builder Goodies Plus\ 中。Doc Insight\ 被取消。
	\item + 加入\ Wise Editor Plus。
	\item * 新的\ NANT build\ 文件及批处理。
	\item * 文档更新。
	\end{enumerate}

\item 2006-4-27 Code Beautifier Collection 5.0.1 (WalkPace Update 1)
	\begin{enumerate}
	\item + Utilities Plus (codenamed FunSide)加入: 包含\ Expert Manager\ 和\ Plus Manager。
	\item * Code Beautifiers Plus codenamed LongJeans\ 加入, AStyle\ 呼叫方式改进。
	\item + ThirdParty assembly\ 加入。
	\item * 调整了\ LeXDK\ 中的部分类和方法。
	\item * 新的\ NANT build\ 文件和批处理文件。
	\item + Mix for BDS~加入到安装文件中。
	\item * 新的安装程序。
	\item * 授权协议改动。请见\ license.pdf。
	\item * 文档更新。
	\end{enumerate}

\item 2006-3-16 Code Beautifier Collection 5.0 (WalkPace)
	\begin{enumerate}
	\item * 除错和更多的重构。
	\item + LeXDK\ 完成。
	\item + 第一个\ Plus Pack\ 完成。
	\item * 文档第二次全面升级。
	\end{enumerate}

\item 2006-2-12 Code Beautifier Collection 4.3 (BigFace)
	\begin{enumerate}
	\item * 除错和更多的重构。
	\end{enumerate}

\item 2005-12-25 Code Beautifier Collection Expert v2.4 Beta 2
	\begin{enumerate}
	\item * 除错和更多的重构。
	\item + 加入了初步的自定义\ JCF\ 样式支持。
	\end{enumerate}

\item 2005-12-10 Code Beautifier Collection Expert v2.4 Beta 1
	\begin{enumerate}
	\item * 除错和更多的重构。
	\item * 升级到与\ BDS 2006\ 兼容。
	\end{enumerate}

\item 2005-11-18 Code Beautifier Collection Expert v2.2
	\begin{enumerate}
	\item * 除错和更多的重构。
	\end{enumerate}

\item 2005-10-15 Code Beautifier Collection Expert v2.1 for Delphi 2005
	\begin{enumerate}
	\item * 通过重构，与\ SBT v3.1.0.0\ 的架构兼容，还加入了一些来自\ ArtCSB\ 的代码。
	\item + 添加了\ Project\ 以及\ Project Group\ 菜单项。但是当前这两个操作还是挺危险的，还需要后期多多测试，所以不推荐用户使用。
	\item + 加入了修改快捷键的设置项。你可以很方便的设置新的快捷键。
	\item + 加入了选择\ CBC\ 菜单位置的选项。
	\end{enumerate}

\item 2005-6-18 Code Beautifier Collection Expert v2.0 for Delphi 2005
	\begin{enumerate}
	\item * 升级到与\ Delphi 2005 Update 3\ 兼容。
	\item + 更名为\ Code Beautifier Collection Expert for Delphi 2005，因为加入了\ AStyle\ 的接口。
	\end{enumerate}

\item 2005-3-17 JCFExpert v1.0.1
	\begin{enumerate}
	\item * 升级到与\ Delphi 2005 Update 2\ 兼容。
	\end{enumerate}

\item 2005-3-16 JEDI Code Format Integration Expert v1.0.(0) for Delphi 2005
	\begin{enumerate}
	\item + 添加了最简单的\ JCF\ 专家集成功能。
	\item + 公开发布的第一个稳定版本。
	\end{enumerate}

\end{itemize}
%\end{CJK*}